如何處理流亡抗爭者 韓國瑜國政團：會依法辦事 從寬處理

作為韓國瑜兩岸事務顧問，本身是文化大學社會科學院院、曾任陸委會副主委趙建民接受《立場新聞》專訪時，將蔡英文民望上的領先，解釋為「炒作一國兩制議題」、「打中國牌」。

趙建民形容，民進黨過去三年政績非常不理想，沒有任何政策能獲得大多數人的支持，無論是能源政策、年金改革，以至同性婚姻合法化，每一項都極具爭議。而習近平的《告台灣同胞書》以及香港抗爭運動，成為她扭轉民意的兩大因素。

「她最後也沒有其他的牌可打，就開始打『中國牌』。」

他狠批蔡英文一直以「中國匪諜」、「今日香港，明日台灣」等概念恐嚇選民，將今次大選形容成「民主」與「統一」之間的選擇，甚至用「亡國感」操作選舉，「這是非常不負責任的，但卻很有用」。

蔡英文除了積極批評一國兩制，亦多次表明不接受「九二共識」。最近的新年講話中，她更形容中國利用九二共識掏空中華民國，「我們必須更加堅定，捍衛國家主權」。

而標榜九二共識的韓國瑜，自然被國際輿論形容為「親中」，趙建民就大呼無辜：「我們主張（兩岸）接觸，減低敵意，怎叫做『親』？……我們只是 simply want peace，怎可說是 pro-China？在很多方面我們都是 against China，包括在民主方面。」

承諾若韓國瑜當選 從寬處理流亡抗爭者

「執政黨說的守護台灣、香港民主，是為了選舉，不是真的嘛。」對於蔡英文高調支持香港的抗爭運動，趙建民如此評價。

他指出，國民黨希望香港爭取民主價值，同時能夠回復穩定繁榮，「但看起來執政黨希望香港繼續亂下去，這樣好像對他們選舉比較有利」。他狠批民進黨不讓陳同佳來台受審（註），就是要炒作一國兩制議題：「我們認為陳同佳在台灣犯罪，當然要回來受審，這是我們司法主權。總統不是一天到晚說台灣主權嗎？這司法主權為什麼不提？」

他表明國民黨支持香港爭取民主、雙普選，亦支持香港示威者的五大訴求，「唯一不贊成的，是釋放所有被捕者，這個我們不贊成。合法抗爭的我們支持立即釋放，非法抗爭的，例如破壞、傷人，我們不能贊成」。

五大訴求 唯一不贊成釋放所有被捕者

反送中運動持續半年，大量示威者被捕，有部分人從不同途徑逃亡到台灣。新任總統會如何對待逃亡者，亦備受港人關注。《港澳條例》第18條訂明，對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。

趙建民表明，《港澳條例》如有任何不足，韓國瑜願意檢討。他指泛藍一向比較守法，會根據法律處理港人在台停留的事，亦同情香港民主運動，「我們絕不會做出不人道的事情」，但被追問能否承諾一旦執政後不會將流亡抗爭者送回香港，他沒有正面回應，僅稱會根據《港澳條例》「從寬」處理。

倡政治經濟分開處理 「經濟小有何安全感？」

韓國瑜的競選口號「台灣安全、人民有錢」，剝開口號，當中的核心命題，仍然是台灣和中國大陸的關係，如何賺中國的錢，同時保障台灣安全，「跟中國大陸，愈不接觸愈危險。」趙建民認為，「發大財」和「國家安全」並非站在對立面，而是相輔相成，台灣和中國大陸經濟密切，並不等於兩岸統一：「我跟你做生意，你是我最大的顧客，我一定要娶你嗎？」

他指即使美國、日本、南韓與大陸關係欠佳，亦不會減少依賴大陸市場，而是將政治及經濟議題分開處理：「政治、軍事，我們要提防；經濟，不單不能放棄中國市場，還要擴大，因為它已經是全球最大市場。」

趙建民認為台灣應該在創科、教育等方面取得經濟優勢，並利用中國市場壯大經濟，最終帶來「安全」：「你經濟愈小愈危險。大陸經濟愈來愈大，你愈來愈小，你有什麼安全感？」而民進黨在經濟上全面對抗中國大陸，不可能對台灣有利，「政策注定會失敗」。

「兩岸經濟愈密切，台灣愈安全，大陸愈不會去動你。」他認為兩岸關係強化不會造成統一，而是相反，兩岸經貿密切，「人民有錢」，台灣才會更安全，「統一的條件是台灣經濟不行，不是兩岸經濟密切」。

從中國取得經濟利益，同時鞏固國家安全，似乎亦是不少西方國家面對的矛盾，隨著中國被指用「銳實力」滲透其他國家，多國紛紛禁止華為參與 5G 網絡之際，仍然期望能夠享受中國市場而無需付出代價，是否偏離現實？香港的例子，是否反證了這條路線不可行？

趙建民坦言問題複雜，亦承認要防範台灣的經濟滲透，但他認為真正保護台灣主權的方法，是與中國簽訂貿易協議，而非全面性的對抗，而香港和台灣的情況有根本性的不同，「香港已經回歸了」，香港回歸之後中資大舉進駐，但台灣有法例限制，這種情況不會在台灣重演。

到I
時就會話依法理係送中

信你就含撚了

僅稱會根據《港澳條例》「從寬」處理

屌你老母即係即時踢出境囉，係你角度唔審踢你上機梗叫輕嫁

但被追問能否承諾一旦執政後不會將流亡抗爭者送回香港，他沒有正面回應，僅稱會根據《港澳條例》「從寬」處理。

廢話

台灣發大財了
依法就唔會從寬喇on9

從寬處理=黑警要人即刻交

呢條友真係連空頭支票點開得靚都唔識

即係會送中

同答"唔關我事"，"唔識答"有撚分別

即時遣返香港=從寬咗
直接送中=從嚴

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

台灣同大陸好似有移交逃犯協定

又話依法 又話從寬 根本鳩up

到時一句無白紙黑字就甩身啦，唔好再呃人喇奶共禿奴，祝你早日係支那死全家。

Hey, stop trusting the evil people!

高雄發大財發咗未？

仲有幾個月，但如果立法院國民黨贏埋就2月1號開會

手足送中

乜蔡英文唔係都係根據港澳條例做野？

佢比示威者不停續期其實係冇跟港澳條例